% Cahier Sésamath 2021 B1 Série 4 exo 6
On appelle $P$ le pourcentage de berlines vendues. 

On peut définir le tableau de proportionnalité suivant~:

\begin{center}
  \begin{tblr}{width=0.9\linewidth,colspec={X[l,3]X[c,1]X[c,1]},hlines,vlines,stretch={2},row{1-2}={mode={math}},column{1}={bg=colorPrim!20,mode={text}}}
    Nombre de véhicules vendus -- \textbf{(tout)}   & 600 & 100 \\
    Nombre de berlines vendues -- \textbf{(partie)} & 420 & P \\
  \end{tblr}
\end{center}

\begin{multicols}{2}
  Le coefficient de proportionnalité est $\frac{420}{600}$ donc 

\vspace{2cm}

  $70\%$ des véhicules vendus sont des berlines.
\columnbreak

\begin{align*}
  P & = 100 \times \frac{420}{600} \\
  P & = 100 \times 0,7             \\
  P & = 70
\end{align*}

\end{multicols}

